<resources
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    tools:ignore="MissingTranslation" >
    <string name="app_name">Набат</string>
    <string name="reg_str">ПОЗВОНИТЬ\nНА БЕСПЛАТНУЮ\nГОРЯЧУЮ ЛИНИЮ</string>
    <string name="nabat_str">НАБАТ</string>
    <string name="NABAT_PHONE_URL">tel:+78002225154</string>
    <integer name="com_vk_sdk_AppId">5931473</integer>
    <string name="facebook_app_id">1772183606429290</string>
    <string name="loginFacebookButton">Войти через фейсбук</string>

    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
    <string name="title_activity_register">register</string>
    <string name="fio">ФИО*</string>
    <string name="company">НАИМЕНОВАНИЕ КОМПАНИИ</string>
    <string name="companyINN">ИНН</string>
    <string name="email">ЭЛЕКТРОННАЯ ПОЧТА*</string>
    <string name="phone_num">НОМЕР ТЕЛЕФОНА</string>
    <string name="login_str">ВХОД</string>
    <string name="none">none</string>
    <string name="none_str">none</string>
    <string name="none_img">none_img</string>
    <string name="btn_reg">СОХРАНИТЬ</string>
    <string name="none_img1">none</string>
    <string name="title_activity_call">Call</string>
    <string name="access_code">Код доступа</string>
    <string name="login_in">ВОЙТИ</string>
    <string name="reg_information">поля отмеченные знаком (*) обязательны  для заполнения</string>
    <string name="companyData">ДАННЫЕ КОМПАНИИ</string>

    <string name="about_nabat">О системе "Набат"</string>
    <string name="tech_sup">Техническая поддержка</string>
    <string name="self_def">Самооборона при проверке</string>
    <string name="exit">Выход</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="welcome_text">ДЛЯ БЕСПЛАТНОЙ ЮРИДИЧЕСКОЙ\u000A
    КОНСУЛЬТАЦИИ ПРИ ПРОВЕРКЕ\u000A
    НАЖМИТЕ КНОПКУ</string>

    <string name="about_nabat_text">
        Агрегатор юристов и адвокатов, специализирующихся на различных видах проверок бизнеса
        по всей территории РФ. Основные направления проверок – полицейская проверка,
        налоговая и трудовая инспекции, роспотребнадзор, МЧС.
        \u000A
        \u000A
        \u000A
        Юристы и адвокаты оказывают бесплатные консультации
        по плановым и внеплановым, выездным и камеральным проверкам.
        \u000A
        \u000A
        </string>

    <string-array name="planets_array">
        <item>Республика Адыгея</item>
        <item>Республика Башкортостан</item>
        <item>Республика Бурятия</item>
        <item>Республика Алтай</item>
        <item>Республика Дагестан</item>
        <item>Республика Ингушетия</item>
        <item>Кабардино-Балкарская Республика</item>
        <item>Республика Калмыкия</item>
        <item>Республика Карачаево-Черкесия</item>
        <item>Республика Карелия</item>
        <item>Республика Коми</item>
        <item>Республика Марий Эл</item>
        <item>Республика Мордовия</item>
        <item>Республика Саха (Якутия)</item>
        <item>Республика Северная Осетия-Алания</item>
        <item>Республика Татарстан</item>
        <item>Республика Тыва</item>
        <item>Удмуртская Республика</item>
        <item>Республика Хакасия</item>
        <item>Чеченская Республика</item>
        <item>Чувашская Республика - Чувашия</item>
        <item>Алтайский край</item>
        <item>Краснодарский край</item>
        <item>Красноярский край</item>
        <item>Приморский край</item>
        <item>Ставропольский край</item>
        <item>Хабаровский край</item>
        <item>Амурская область</item>
        <item>Архангельская область</item>
        <item>Астраханская область</item>
        <item>Белгородская область/</item>
        <item>Брянская область</item>
        <item>Владимирская область</item>
        <item>Волгоградская область</item>
        <item>Вологодская область</item>
        <item>Воронежская область</item>
        <item>Ивановская область</item>
        <item>Иркутская область</item>
        <item>Калининградская область</item>
        <item>Калужская область</item>
        <item>Камчатский край</item>
        <item>Кемеровская область</item>
        <item>Кировская область</item>
        <item>Костромская область</item>
        <item>Курганская область</item>
        <item>Курская область</item>
        <item>Ленинградская область</item>
        <item>Липецкая область</item>
        <item>Магаданская область</item>
        <item>Московская область</item>
        <item>Мурманская область</item>
        <item>Нижегородская область</item>
        <item>Новгородская область</item>
        <item>Новосибирская область</item>
        <item>Омская область</item>
        <item>Оренбургская область</item>
        <item>Орловская область</item>
        <item>Пензенская область</item>
        <item>Пермский край</item>
        <item>Псковская область</item>
        <item>Ростовская область</item>
        <item>Рязанская область</item>
        <item>Самарская область</item>
        <item>Саратовская область</item>
        <item>Сахалинская область</item>
        <item>Свердловская область</item>
        <item>Смоленская область</item>
        <item>Тамбовская область</item>
        <item>Тверская область</item>
        <item>Томская область</item>
        <item>Тульская область</item>
        <item>Тюменская область</item>
        <item>Ульяновская область</item>
        <item>Челябинская область</item>
        <item>Забайкальский край</item>
        <item>Ярославская область</item>
        <item>г. Москва</item>
        <item>г. Санкт-Петербург</item>
        <item>Еврейская автономная область</item>
        <item>Ненецкий автономный округ</item>
        <item>Ханты-Мансийский автономный округ - Югра</item>
        <item>Чукотский автономный округ</item>
        <item>Республика Крым        </item>
        <item>г. Севастополь</item>
    </string-array>

    <string-array name="steps">
        <item>Общая информация</item>
        <item>Полицейская проверка</item>
        <item>Налоговая проверка</item>
        <item>Трудовая проверка</item>
    </string-array>

    <string name="all_recommendations">
        <b>1.</b> <b>Проверяйте график плановых проверок на сайте</b> https://proverki.gov.ru/ .
        Если вы найдете свою компанию в списке, начните готовиться к проверке заранее –
        приведите в порядок документы, позвоните юристу или адвокату.\u000A
        \u000A
        <b>2.</b> <b>Заведите журнал проверок.</b> По закону такой журнал должен быть в каждой организации.\u000A
        \u000A
        <b>3.</b> Внимательно читайте предъявляемые документы: постановление и служебные удостоверения
        проверяющих. Список проверяющих должен соответствовать
        списку, указанному в постановлении (предписании).
        Вы вправе не пустить «лишних проверяющих» на порог.\u000A
        \u000A
        <b>4.</b> <b>НИКОГДА НЕ ПЫТАЙТЕСЬ ДАТЬ ИНСПЕКТОРУ ВЗЯТКУ.</b>
        Все проверяющие фиксируют происходящее не только на диктофон, но и на видео.\u000A
        \u000A
        <b>5.</b> <b>Записывайте на диктофон все разговоры проверяющих.</b>
        Это может стать вашим козырем в случае обжалования решения инспекторов.\u000A
        \u000A
        <b>6.</b> <b>Вносите все замечания в протокол.</b>\u000A
        \u000A
        <b>7.</b> <b>Необходимо реагировать на любые документы или просьбы,
        поступающие из проверяющих органов, а так же на жалобы физических лиц.</b>
        Любая жалоба ведет к проверке.
    </string>

    <string name="police_check">
        <b>1.</b><b>Полицейские должны собственноручно зафиксировать цель, дату и время визита в специальном журнале проверок на пункте охраны.</b>
        Это необходимо для того, чтобы можно было доказать факт проведения проверки в случае, если вы решите подавать
        жалобу на правонарушения полицейских. Если у вас нет журнала проверок, обязательно заведите его.\u000A
        \u000A
        <b>2.</b><b>«Предъявите служебное удостоверение!»</b> - так должно начинаться общение с полицейскими.
        Полностью перепишите всю информацию! Если откажутся предъявлять удостоверение, звоните 02.\u000A
        \u000A
        <b>3.</b> <b>«Уточните причину визита и  предъявите постановление, на основании которого проводится проверка»</b>
        Попросите копию постановления. Она вам пригодится при обжаловании допущенных нарушений.
        \u000A
        <b>4.</b><b>Звоните в организацию, которая вынесла постановление, чтобы сверить его номер.</b>\u000A
        \u000A
        <b>5.</b><b>Сверьте ФИО сотрудников, указанных в постановлении, с личными данными присутствующих полицейских.</b>
        В проверке могут участвовать только те, кто указан в документе!
        Вы имеете право не пустить на порог «лишних» проверяющих.\u000A
        \u000A
        <b>6.</b><b>Проверьте наименование компании, указанной в постановлении.</b> Если оно не совпадает с названием вашей фирмы,
        то вы можете воспротивиться полицейской проверке.\u000A
        \u000A
        <b>7.</b> <b>Прикрепите сотрудника к каждому полицейскому.</b>Это нужно для того, чтобы в ходе
        проверки не возникало случаев изымания вещей, которых в офисе не было.\u000A
        \u000A
        <b>8.</b> <b>Если сотрудники допускают нарушения, вносите замечания в протокол.</b>Даже если вас будут уверять в том,
        что все действия законны, все равно вносите замечания.\u000A
        \u000A
        <b>9.</b> <b>В конце проверки проверьте протокол.</b>В нем должны быть подписи всех лиц,
        присутствующих при полицейской проверке.
        Вносите замечания, если что-то указано не так. Обязательно сделайте копию протокола.\u000A
        \u000A
        <b>10.</b> <b>Прежде чем выполнять требования полицейских, проконсультируйтесь с адвокатом или юристом.</b>
        Стоит также помнить о том, что при возникновении каких-либо нарушений в процессе полицейской
        проверки нужно звонить 02, в прокуратуру и Управление собственной безопасности МВД.
    </string>

    <string name="tax_audit">
        <b>Подготовка к налоговой проверке:</b>\u000A\u000A
        <b>1.</b><b>Налоговая обязана отправить письмо-уведомление с решением
        о проведении проверки по почте руководителю организации и дождаться ответа.</b>
        В случае если ответ не получен, налоговая проверка в любом
        случае придет через 6 дней. Налоговая проверка без
        предупреждения признается неправомерной при обжаловании.\u000A
        \u000A
        <b>2.</b><b>Приведите первичную документацию в соответствие с бумагами контрагентов.</b>
        Должны совпадать первые и вторые экземпляры документов.\u000A
        \u000A
        <b>3.</b><b>Сообщите контрагентам, что к ним, возможно, придет встречная проверка.</b>
        Они должны будут подтвердить факт хозяйственной деятельности,
        иначе это грозит доначислением налогов вашей организации, штрафами и пени.\u000A
        \u000A\
        <b>4.</b><b>Подготовьте офис.</b>
        Оставьте только обоснованные и законные с юридической точки зрения бумаги. Не относящиеся к делу документы,
        печати и штампы – временно заберите домой. Задача – максимально ограничить информацию,
        до которой смогут добраться проверяющие.\u000A
        \u000A\
        \u000A\
        <b>Проведение проверки:</b>\u000A\u000A
        <b>1.</b><b>Поинтересуйтесь, на каком именно основании проводится проверка</b>
        (по жалобам граждан или же в результате окончания срока действия прежнего предписания).\u000A
        \u000A
        <b>2.</b><b>Попросите постановление о проведении проверки и внимательно прочтите его.</b>
        Зачастую в состав проверяющей группы входят люди, никак не обозначенные в постановлении. Возможно,
        это простое следствие текучки кадров, но присутствие таких лиц – серьёзное правонарушение.
        Вы вправе не пустить «лишних проверяющих».\u000A
        \u000A
        <b>3.</b><b>Записывайте на диктофон все переговоры с инспекторами.</b>
        Запись может стать дополнительным доказательством какого-либо правонарушения,
        если инспекторы совершат таковое.\u000A
        \u000A
        <b>4.</b><b>Сохраняйте самообладание и всегда думайте, прежде чем сказать что-либо.</b>
        Почти все опытные налоговики – хорошие психологи. Не исключено, что они будут провоцировать вас «скользкими»
        вопросами или даже оказывать психологическое давление.
        Если вопросы явно выходят за рамки делового общения, решительно откажитесь на них отвечать
        (можно апеллировать при этом к 51 статье Конституции,
        которая позволяет гражданам не свидетельствовать против себя и своих близких).\u000A
        \u000A\u000A
        <b>Рекомендации:</b>\u000A\u000A
        <b>1.</b><b>Нельзя давать инспектору взятку!</b>
        Это самоубийство. Налоговые инспекторы, как и вы,
        записывают все действия не только на диктофон, но и на видео.\u000A
        \u000A
        <b>2.</b><b>Не уличайте и не разоблачайте инспекторов в случае совершения незначительных правонарушений,
        в том числе наличие в составе комиссии лиц, которых нет в постановлении.</b>
        Зафиксируйте все допущенные ими ошибки (незаконные запросы документов, неправомерные требования о предоставлении сведений,
        провокационные вопросы), а затем, уже после вынесения заключения,
        оспорьте их в ведомственном порядке. Велик шанс, что действия проверяющих будут официально признаны неправомерными,
        а итоговый акт проверки – недействительным.\u000A
        \u000A
        <b>3.</b><b>Внимательно проверьте акт по итогу выездной проверки.</b>
        Сумма начисленных штрафов будет указана как в этом акте,
        так и в требовании об уплате налогов (либо в решении о привлечении к ответственности,
        если до такого дойдёт). Возможен вариант, когда в акте налоговики указывают одни суммы,
        а в требовании или решении – другие. Это несоответствие –
        ещё один неплохой повод для признания решения налоговых служащих незаконным.\u000A
        \u000A
        <b>4.</b><b>Заведите резервный расчетный счет.</b>
        На непредвиденный случай вроде наложения имущественного взыскания или блокировки счёта.\u000A
        \u000A
        <b>5.</b><b>После проведения проверки позвоните компетентному юристу.</b>
    </string>

    <string name="labor_inspection">
        <b>1.</b><b>Необходимо оформить полномочия кадровика и юриста на представление интересов компании.</b>
        В случае если руководитель компании не сможет всегда присутствовать в организации для представления интересов компании.\u000A
        \u000A
        <b>2.</b><b>Подготовить локальные акты.</b>
        Работодатель должен разработать и утвердить локальный акт, устанавливающий систему (системы)
        оплаты труда компании, и локальный акт, регламентирующий порядок хранения и использования персональных
        данных работников, а в некоторых случаях перечень должностей работников с ненормированным рабочим днем,
        разделение рабочего дня на части, порядок и размеры возмещения расходов по командировкам,
        порядок применениявахтового метода и др.\u000A
        \u000A
        <b>3.</b><b>Устранить ошибки в кадровых документах и в обязательных журналах учета:</b>
        штатное расписание, табель учета рабочего времени, график отпусков, книга учета движения трудовых книжек, а так же личные документы сотрудников
        – трудовые договоры, личные карточки, приказы о приеме на работу и увольнении и др. Федеральный
        закон от 06.12.2011 № 402-ФЗ (далее — Закон № 402-ФЗ), позволяет работодателям разрабатывать собственные формы первичных учетных документов.\u000A
        \u000A
        <b>4.</b><b>Проверить соблюдение стандартов законодательства в участке оплаты труда.</b>
        К сожалению, не все нарушения на данном участке получится исправить. Например, скрыть нарушение установленных сроков выплаты заработной платы.\u000A
        \u000A
        <b>5.</b><b>Проверить соблюдение стандартов законодательства в участке охраны труда.</b>
        Важно проверить документы по следующим участкам: cпециальная оценка условий труда, лица, ответственные за обеспечение охраны труда,
        медицинские осмотры, инструктажи по охране труда, обучение по охране труда.\u000A
        \u000A
        <b>Проведение проверки:</b>\u000A\u000A
        <b>1.</b><b>Трудовая инспекция может посетить организацию без предупреждения в любое время суток.</b>
        По результатам проверки к ответственности могут привлечь не только руководителя
        организации или его заместителя, но и руководителя кадровой службы, а также главного бухгалтера.\u000A
        \u000A
        <b>2.</b><b>Инспектор обязан иметь при себе:</b>
        служебное удостоверение и постановление о проверке. В постановлении должно быть указано кто идет на проверку, какого числа
        и в какую организацию. Постановление должно быть подписано руководителем инспекции (или его замом) и заверено оригинальной печатью.
        Любое несоответствие означает неправомерность проверки. Копия постановления должна остаться у вас на руках.\u000A
        \u000A
        <b>3.</b><b>По результатам проверки составляется акт.</b>
        В акте указывается какие документы затребованы, какие нарушения выявлены.
        Один экземпляр акта остается у вас, другой забирает инспектор. А так же инспектор делает пометку в журнале проверок.\u000A
        \u000A
        <b>4.</b><b>В случае выявления нарушений (вероятность 99%) составляется предписание по устранению нарушений.</b>
        Обязательные реквизиты: номер, дата, кому выдано, что именно нарушено
        (со ссылкой на закон) и в какой срок необходимо устранить.\u000A
        \u000A
        <b>5.</b><b>Результаты устранения необходимо сообщить в трудовую инспекцию, иначе инспектор придет повторно чтобы проверить это.</b>\u000A
        \u000A

    </string>

    <string name="title_activity_login">Sign in</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="step_one">Шаг 1: Выберите проверяющий орган</string>
    <string name="step_two">Шаг 2: Справочная информация</string>
    <string name="hotline">Горячая линия</string>
    <string name="enter">Войти</string>
    <string name="set_password">ПАРОЛЬ*</string>
    <string name="about_nabat_sup1">Система «Набат» создана при поддержке</string>
    <string name="region_text">РЕГИОН*</string>
</resources>
